馬英九：香港一國兩制已死 但九二共識未死

國民黨前總統馬英九日前呼籲蔡政府考慮「以核養綠」，遭行政院長蘇貞昌駁斥，重啟核四不是「該不該」，而是「能不能」的問題；對此，馬英九今（13）日反嗆，核四當初封存是暫時不運轉，現在台灣缺電、藻礁問題也無法解決，重啟核四是最好的辦法，民進黨的專業就是卸責；此外，他昨天首度對香港選制被北京插手一事表態，稱「一國兩制」已死，今天則進一步表示，但「九二共識」並無因此被宣告死亡，「這是兩回事。」

近期環團以保護藻礁生態為由抗議三接工程，但若不建三接，台灣便會有缺電問題，因此，國民黨開始出現重啟核四的聲音，今年又正值日本311核災10周年，核四是否重啟已經成為現階段藍綠攻防的前哨戰。

馬英九認為，核能可提供便宜、安全又持久的電力，因此，在目前藻礁問題及缺電的情況下，應該重啟核四，嗆民進黨卸責。

而中國近日舉辦第13屆全國人民代表大會第4次會議，議程中包括更改香港選制的問題，最終以2895票贊成、0票反對、1票棄權，通過草案，相關議案將從公布日開始立即施行生效。

馬英九昨日對此表示，這等於是宣告「一國兩制」的死亡，他感到非常遺憾；但媒體今天追問他，這樣的話，「九二共識」是否還存在？馬英九回應稱這是「兩回事」，九二共識並沒有因此被宣告死亡。

中共本身諗住將一國兩制套用喺台灣度喎

馬鷹狗 三隻畜牲

法治未死
只係吊緊鹽水

但共產黨版本嘅鳩二共識係一個中國，句號。

九二共識仲衰過一國兩制
後者共產黨都提過下，但前者係國民黨FF出嚟

香港一國兩制已死，台灣未行一國兩制，所以唔計失敗

堂堂前中華民國執政黨，又法理上擁有中國全境宣稱，要咁樣對敵人卑躬屈膝，老蔣泉下有知，都一定棺材彈起

馬英九：OMDB

點解馬英九唔去死？

因為認埋九二共識已死，國民黨就完全失去最後嘅價值同定位 雖然九二共識從來都唔係共識